# Architecture Decision Record

## for database access

les requetes doivent être faite en asynchrone
https://michaelscodingspot.com/postgres-in-csharp/

https://www.learndapper.com/non-query#dapper-executeasync

ATTENTION: avec le TestContainer et XUnit, les tests Fact remettent à 0 la base de données

pour avoir un BD avec des données pré existantes; il faut
voir https://github.com/testcontainers/testcontainers-dotnet/tree/develop/examples/Flyway/tests/Flyway.Tests/migrate


